蔡英文當選後喜訊！台陸委會研列「香港惡棍」名單或禁黑警入境

Default Mono Sans Mono Serif Sans Serif Comic Fancy Small Caps

Default Small Medium Large X-Large XX-Large

Default Outline Dark Outline Light Outline Dark Bold Outline Light Bold Shadow Dark Shadow Light Shadow Dark Bold Shadow Light Bold

Default Black Silver Gray White Maroon Red Purple Fuchsia Green Lime Olive Yellow Navy Blue Teal Aqua OrangeDefault 100% 75% 50% 25% 0%

Default Black Silver Gray White Maroon Red Purple Fuchsia Green Lime Olive Yellow Navy Blue Teal Aqua OrangeDefault 100% 75% 50% 25% 0%

AAA

【新增動新聞】
香港反修例運動的國際戰線，在台灣總統大選後傳出喜訊。台灣陸委會副主委邱垂正於台灣總統大選後翌日﹙12日﹚，與香港大專事務國際代表團前發言人張崑陽會晤，是陸委會在大選後首批接見的香港人，張崑陽引述指，陸委會將會研究禁止「香港惡棍」的入境名單，並向他索取侵犯人權的「黑警」名單，料黑警成首批受制裁人士。張認為，蔡英文當選能讓台灣更好地執行「抗中保台」的任務，抗衡中國勢力的入侵，也肯定令香港往後四年得到一位面對極權中國也絕不退讓的「好盟友」。

打出「香港牌」而在總統選舉大勝的蔡英文，當選後如何支援香港反修例運動成為焦點。日前與邱垂正會面的張崑陽於Facebook發帖公佈上述消息，稱陸委會將會研究製作禁止「香港惡棍」入境的名單。張指出，過去與陸委會會談時，雙方一直探討台灣能否禁止侵害香港人權的人士入境，而從早前會議得知，台政府一直有相關「中國人權惡棍名單」，對中國到台人士有特別嚴謹的審查，但缺乏有關香港「人權惡棍」的資料庫，他指今次見面除了首度確認陸委會將會探討建立相關資料庫，他亦遞交了由學界和連登「我要攬炒」團隊撰寫、達120頁的制裁報告，料是陸委會首份收到有關香港的制裁報告，引述邱指會研究當中內容，希望盡快建立相關資料庫。

台灣都冇得去

認真，搞得黎林鄭都下左台

（新方向）如何令文宣滲透藍色經濟圈

有第一個國家肯做示範 就會有其他人跟

台妹

返大陸食海底撈

有咩關係？